【抖音魔障】已成孌童癖狩獵目標工具 英學校向家長發警告

中國短片分享APP抖音（TikTok），成為不法分子的犯案工具！英國媒體報道，用戶註冊抖音時，因沒有年齡限制，令很多未到13歲的孩童青年都能登記、上傳自己的短片，讓孌童癖可透過這APP去狩獵目標。英國全國各地學校近來向學生家長發出警告，提防抖音令子女成為孌童癖的目標。
英國《鏡報》引述一名英國學校校長表示，一直懷疑有人用抖音追蹤學生的日常生活，美國去年曾拘捕據指在抖音誘姦兒童的成年人。
報道指，抖音上暗藏各種色情內容，例如「#tradefortrade」就是暗示性交易的標籤，「#takeitoff挑戰」則是鼓舞少女拍攝自己脫校服的過程。10多歲女孩一條正在跳舞的短片，便有不少網民留言「快脫衣服」，更危險的是除了直播和留言，用戶還可以在抖音上利用訊息直接聯絡。
英國全國防止虐待兒童協會（NSPCC）表示，在抖音等直播APP上可以找到大量兒童短片，孌童癖將抖音當成狩獵場，令人震驚的是，相關公司在處理這問題的進度可說是慢。抖音發言人回應稱，已採取多項保護措施，抖音會刪除含有不當內容的影片，而違規賬戶將會被停用。
英國《鏡報》

未玩過

洗腦

真 抖音好多fbi

個apps真係累人

個個發明星夢，唔做野

到咁上下d人無新鮮感，真唔理你

然後發現自己書又讀唔成，又無工作經驗

過晒18啦下話

男人黎

做youtuber 嘅簡化版

Olivia

識嘢喎

唔怪得咁多人用

鬼佬真係好多戀童癖

每個人身邊都可能有呢啲人,不過佢哋壓抑住自己啫.